<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>read on likon</title>
    <link>https://likontech.github.io/tags/read/</link>
    <description>Recent content in read on likon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://likontech.github.io/tags/read/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>今晚看雷总成长的经历和感悟</title>
      <link>https://likontech.github.io/posts/%E4%BB%8A%E6%99%9A%E7%9C%8B%E9%9B%B7%E6%80%BB%E6%88%90%E9%95%BF%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86%E5%92%8C%E6%84%9F%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://likontech.github.io/posts/%E4%BB%8A%E6%99%9A%E7%9C%8B%E9%9B%B7%E6%80%BB%E6%88%90%E9%95%BF%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86%E5%92%8C%E6%84%9F%E6%82%9F/</guid>
      <description>今晚细看雷总 资源 2023雷军年度演讲全文：成长的经历和感悟
【演讲回顾】2023雷军年度演讲纯净版
武大往事 1987年，36年前，考上了武汉大学计算机系。
三个目标
两年修完大学所有学分 99% 的问题，都有标准答案，找个懂的人问问。
知识不全是线性的，大部分是网状的，知识点之间不一定有绝对的先后关系；前面内容看不懂，跳过去，并不影响学后面的；后面的学会了，有时候更容易看懂前面的。
成为优秀的程序员 没有电脑时，在纸上写程序。
用汇编写 DOS 系统的内存管理工具，叫RI。
在学报上发论文 敢想敢干非常重要，年轻人要有年轻人的魄力，很多事情没有想象得那么复杂，去试试就知道了。
很多人年轻时都有类似的经历，因为一本书、一部电影，或者一个人，梦想就被点燃了。我幸运的是，我真的把这个梦想当回事，想办法拆解成一个又一个可实现的目标，然后竭尽全力去实现。
创业之旅 一个人能力再强，也是有限的；找互补的朋友一块干，更容易成功。
办公司太不容易了，光有技术是不够的，还有太多东西要学，尤其是商业方面的基本功。
一个人可能走得更快，*但一群人走，才能走得更远。*这就是金山35年最重要的经验。
回望我自己过去三十多年的创业之旅，就是不断追寻梦想并不断成长的过程。
高端探索 最后，大家终于达成了共识，*高端是我们发展的必由之路，更是生死之战！*不能有任何动摇，必须死磕到底！我们正式把“高端化”定为集团战略！
小米13 成了我们“从参数领先到体验优先”的代表作。
这就是我们总结的高端产品设计三原则：“高端无短板，从参数领先到体验优先，软硬件深度融合”。
只有认知突破，才能带来真正的成长。这就是近十年来我最大的收获。
人因梦想而伟大 又因坚持梦想而成长 每一段经历，每一次蜕变，都是一次认知的突破，更是一次关键的成长。
最近几年，不少人都感到非常焦虑，非常迷茫。 在时代变迁的洪流中，如何获得内心的平静呢？ 我的答案是：成长。
只有脚踏实地的成长，才有足够的自信、勇气与决心，去迎接所有未知的挑战； 也只有脚踏实地的成长，才能让自己内心充实，眼里有光，时时刻刻充满力量！
人生是一场马拉松，一时一刻的成败得失，都不那么重要。 所有的人生难题，你都将在成长中找到答案。 人因梦想而伟大，又因坚持梦想而成长。
朋友们，愿你历经岁月洗礼，梦想依旧熠熠生辉。 朋友们，不管你今天的梦想是什么，我都真诚地祝福你，祝你梦想成真，祝你拥有一个快乐而充实的人生。
小米科技战略 小米的科技理念：选择对人类文明有长期价值的技术领域，长期持续投入。 小米集团已经布局12个技术领域、99个细分赛道，未来5年，技术投入1000 亿元人民币。
公式：（软件×硬件）ᴬᴵ 软件硬件深度融合，是我们为用户提供独特体验的根本保证 AI是未来的生产力，必须、也必然要全面赋能，也是小米长期持续投入的底层赛道
小米全面拥抱大模型 2023年4月，小米组建大模型团队，全面拥抱大模型。 与其他公司不同，小米大模型技术的主力突破方向为轻量化、本地部署。让用户既可以拥有数据安全，又可以拥有大模型的先进生产力。
新品发布会 小米MIX Fold 3 Xiaomi Pad 6 Max 14 小米手环8 Pro Redmi K60 至尊版 小米CyberDog 2 最后 人因梦想而伟大，又因坚持梦想而成长。 只有坚定的梦想和脚踏实地的成长， 我们才能为这个世界展开最美好的想象， 才能描绘这个时代最壮丽的画卷。 成长，步履不停地成长！这就是我们给时代的最好答案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在数字时代更好地学习</title>
      <link>https://likontech.github.io/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9C%A8%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E5%9C%B0%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://likontech.github.io/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%9C%A8%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E5%9C%B0%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid>
      <description>翻译自 giansegato 的 How to Learn Better in the Digital Age thanks
在我开始提高效率和表现之前，我曾经花很多时间在网上获取大量的数字内容。我的信息饮食范围从鼓舞人心的TED演讲到专门的播客，从 Hacker News 新闻上发现的博客文章到 Twitter 上分享的电子书。
我非常好奇，并尽可能地接受新内容。会有什么危害呢？——我想。我喜欢这样度过我的时间。它感觉很有用，很有趣，而且它培养了我作为一个“聪明人”的自我形象——同时。确实，一个学习黑客。
事实证明我并没有破解任何东西：学习并不是真实的。
几个月前，我开始怀疑自己的习惯是否有效。
虽然我增加了信息消耗，但我并没有保留其中的大部分。我的记忆就像一个漏水的桶。当然，我花了数十个小时在广播中收听政治。但当我尝试在对话中使用这些观点时，我发现我实际上并没有足够的知识来提出连贯的论点。我知道周围的背景，但当我需要具体说明时，我的论点就会崩溃。对于许多其他主题也是如此：它们越技术性，我的记忆力就越少。
所有这些信息到哪里去了？
问题在于我如何看待学习，以及如何对待学习。
学习将信息消费转化为持久的知识。这两件事是不同的：信息是短暂的，而真正的知识是基础。如果知识是一个人，那么信息就是他的照片。
人们很容易用累加性、累积性的术语来思考学习：如果我积累足够的信息，它最终会变成知识。我们倾向于用物质来判断世界，如果数据是有形的，那么无限增长的记忆可能是合理的假设。我消耗的信息越多，我存储的信息就越多，我以后可以检索的信息数据也就越多。我读的商业通讯越多，我对商业的了解就越多。
然而，这种思路并不真正适用于我的情况：毫无疑问，我每周都会阅读许多商业新闻通讯，但这并没有转化为长期的商业知识。
在过去的八个月里，我试图找到这个谜题的答案。这让我深入探讨了元学习的主题：人类如何学习？在数字信息时代我们如何才能更好地学习？
学习一定要努力 对我们来说不幸的是，人类的记忆并不像存储，“被动积累”也不是学习的发生方式。
事实上，只有当我们认真学习的过程中，我们才能记住信息。学习的内在努力不仅仅是核心活动的副产品，就像跑步时的呼吸急促一样。相反：这才是真正 实现它的原因。这种关系是因果关系。
我没有找到避免努力的学习窍门，因为没有简单的学习这样的事情：学习必须付出努力才能发生。
最让我惊讶的是，学习远比我愿意承认的更扎根于物理世界。
努力最字面的含义是体力努力（想想在健身房举重）。信息保留也是如此：当吸收信息的过程需要体力消耗时，效果最好。当我们的学习是身体上的、发自内心的、显而易见的时候，我们的记忆力就会闪闪发光，就像一上午写字后手上的酸痛一样。
由于它们是被动的、简单的、完全数字化的，在意识到这一点之后，我所有的播客、电子书、有声读物、时事通讯、博客文章、视频、现场网络研讨会突然被剥夺了“学习状态”。相反，它们在我的日程安排中占据了适当的位置，作为纯粹的娱乐活动。
事实上，数字产品让你很容易欺骗自己，让自己以为自己在学习，而实际上你是在娱乐。
我仍然不知道为什么我们的思维会这样运作。这只是数字化学习和教学的现状，还是实际上在某个地方可以找到轻松学习的余地？
学习神经学 我不是医学专家，更不用说神经学专家了，但我确实想粗略地了解当我们——作为人类——创造知识时会发生什么。幸运的是，我不需要深厚的医学专业知识来了解问题的要点。
我们的大脑由相互连接的神经元网络组成。这些神经元之间的联系称为轴突：传输电脉冲的神经纤维的细长突出。
这些轴突周围有一层称为髓磷脂的绝缘膜。它覆盖许多神经元轴突并促进电信号沿着神经元回路的传播。轴突周围的髓磷脂越多，信号传输就越强、连接越紧密。
髓磷脂对于神经传递的作用就像氧气对于火的作用一样。它允许长距离快速信息传输，并且大大提高了我们大脑中电信号的传播速度。
将其视为流经容量动态变化的管道的水。容量更大的管道可以比小管道或缓慢滴水更快地输送更多的水。支持神经连接的髓磷脂越多，就越容易使用该连接，从而使用该技能或记住与该连接相关的主题
髓磷脂的一个关键方面是它具有高度动态性。它是我们大脑可塑性的一个组成部分。那么问题就变成了：髓磷脂是如何产生的，为什么产生？
当我们遇到一个新话题时，大脑的新区域就会开始激活。我们越多地使用这些新区域，合成的髓磷脂就越多，主题（或活动）就越容易。
我们都知道俗话说熟能生巧。我们越多地使用大脑的某个区域，我们的大脑就越会“优先考虑”和“磨练”它。这就是导致髓磷脂形成的原因：活动诱导髓鞘形成，从而增强这些神经元的连接强度和效率。这是一个自我强化的过程。
换句话说，它是复合的。
现在明白为什么学习这么难了吗？为了学习任何东西，我们必须在大脑中尚未探索的区域准备好之前积极利用它们。从字面上看，这是走出舒适区。我们使用它们越多，它们就会变得越好。学习在结构上是困难的。
髓鞘形成真正令人着迷的是它与运动神经元的积极使用相关。人类认知似乎从根本上建立在感觉运动过程的基础上：当我们将某些身体活动与信息联系起来时，我们可以更好地保留信息。一般的直觉是，运动提供了我们可以用来检索知识的额外线索。
当我们做笔记时，我们可以看到这种效果的发生。大量研究表明，物理记笔记（即手写笔记）比使用笔记本电脑有效得多。键盘输入无法像铅笔和纸之间的接触那样向大脑提供触觉反馈：这种接触，这种原始反馈，是在手脑复合体中创建神经回路的关键，有证据表明支持记忆和保留。
所有这些意味着我们需要从根本上重新评估数字学习。我们还没有进化到通过被动观看大师班视频来存储信息：这不是我们的思维方式。
然而，硬币的另一面是，我们生活在一个信息空前过剩的时代。这是一个机会，我们应该学会抓住。
数字世界中的创造性学习 在发现努力有助于学习之前，描述我的信息饮食的最好方式就是寓教于乐。
寓教于乐将教育主题与娱乐方法相结合。即使寓教于乐优化的是被动注意力而不是努力参与（与学习相反），它也不仅仅是“纯粹的乐趣”。正如Cal Newport等深度工作倡导者所建议的那样，删除 Twitter 并取消订阅时事通讯，实际上最终可能会阻碍学习。
我将寓教于乐视为学习的准备：它是一种强大的探索工具，可以提供学习的想法和动力。然而，它也不是在自我学习，就像买跑鞋不是跑步一样。
在这个框架内，“无意识”的在线浏览可以转变为寻找学习机会。这是另一个搜索问题，平衡探索新机会与对现有机会的承诺是关键——我在另一篇文章中详细讨论了这个主题。这是为了平衡在线“寻找”有趣主题所花费的时间与长期保留和整合所需的离线工作。
实际上，我用一个强大的工具解决了这个权衡：学习收件箱。
学习收件箱是我想实际学习的内容的待办事项列表。我从传奇教育技术专家安迪·马图沙克 (Andy Matuschak) 那里学到了这个想法，他使用类似的概念作为捕获可能有用的参考资料的工具。学习收件箱是一个系统，它迫使我留意哪些内容是学习内容，哪些内容最终只是娱乐。
我在路上发现的所有有趣的东西都会发送到我的学习收件箱，并从那里进行分类，无论是论文、在线文章、博客文章、YouTube 视频还是播客。当一个项目最终出现在那里时，可能会发生三件事：我要么决定积极参与它，申请未来的兴趣，要么只是将其丢弃。积极参与正是它听起来的样子：我需要采取努力的行动来消费列表中的内容，否则我会自动将其作为娱乐。
换句话说，我需要用它做点什么。创造一些东西。写一篇关于它的博客文章，在新项目中使用它，在现场测试它，在聚会上教授它。这就是我在许多会议上发言的原因：它是一种学习工具。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简单背后的力量：揭秘 37signals 的工作哲学</title>
      <link>https://likontech.github.io/posts/%E7%AE%80%E5%8D%95%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F%E6%8F%AD%E7%A7%98-37signals-%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://likontech.github.io/posts/%E7%AE%80%E5%8D%95%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F%E6%8F%AD%E7%A7%98-37signals-%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%93%B2%E5%AD%A6/</guid>
      <description>由于个人偏爱 Ruby 和 Ruby on Rails（简称Rails）， Rails 是一种开源的 Web 应用程序开发框架，最初由 David Heinemeier Hansson 在 37signals 开发 Basecamp （n. 意为登山大本营，基地营（同 base camp））时创建并开源。从 Rails 了解到这家公司 37signals，现在被称为 Basecamp，是一家软件开发公司，成立于 1999 年，由 Jason Fried、Carlos Segura 和 Ernest Kim 创立。
最近在看一本富有启发性和实用性的书 《Rework》，提供了一种非传统的商业思维方式，挑战了传统的工作和管理观念。
所以想更多了解下这个公司和这群人，那么今天就来简单盘一盘这家公司的发展、经营理念和相关产品。
回归正题，先看看公司产品、发展变化。
1999 年：37signals 由 Jason Fried、Carlos Segura 和 Ernest Kim 在美国芝加哥成立，最初是一家网页设计公司。
2004 年：公司发布了 Basecamp，这是一个基于网络的项目管理和协作工具，受到广泛欢迎。Basecamp 的简洁和易用性为公司带来了许多用户和客户。
2006 年：37signals 推出了另一款知名产品，名为 Highrise，这是一款在线联系人和客户关系管理（CRM）工具，用于跟踪客户和商务联系。
2010 年：公司进一步扩展了产品线，推出了 Campfire，这是一个团队协作和实时聊天工具，旨在提高团队之间的沟通效率。
2013 年：37signals 公司宣布将重点转向 Basecamp，并将公司名称改为Basecamp。这标志着他们更专注于进一步发展和改进 Basecamp 产品。
2019 年：Basecamp 发布了全新的 Basecamp 3 版本，带来了一系列新功能和改进，以满足用户需求。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>压力之下，择要事为之</title>
      <link>https://likontech.github.io/posts/%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E4%B9%8B%E4%B8%8B%E6%8B%A9%E8%A6%81%E4%BA%8B%E4%B8%BA%E4%B9%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://likontech.github.io/posts/%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E4%B9%8B%E4%B8%8B%E6%8B%A9%E8%A6%81%E4%BA%8B%E4%B8%BA%E4%B9%8B/</guid>
      <description>写在前面 偶然间，看到一本世界卫生组织关于应对逆境时的压力管理指南。颇为有感想，遂起记录下来的心思。一来希望能读薄这本指南，往后备用翻阅，二来希望能够分享给更多的人，望助很好地应对压力。
“压力”是指感觉到生活受到困扰或威胁。
「你正在承受压力，但你不是孤独的，每个人都会经受压力。此时此刻，在你身边，在世界各地，很多人像你一样，也在与压力斗争。」
指南分为五部分，着陆、解套、践行个人价值观、保持友善和留有空间。、
总结先行 总结甚好，保留原图，翻阅备用。
着陆 解套 践行个人价值观 友善 留有空间 一点琐碎 想法和感受 想法和感受是压力的自然组成部分，压力的情景下，一些想法和感受会困扰我们，使得我们背离自己的价值观。
30 秒着陆 注意你的想法和感受。 使自己慢下来并与自己的身体连接。 减慢你的呼吸频率，彻底呼出肺部空气，然后尽可能慢的吸入； 慢慢地将你的脚踩向地板； 慢慢地伸展你的手臂，或者慢慢地将你的双手合在一起； 重新关注你周围的世界，充满好奇地注意，你可以看、听、尝、闻和触摸到什么？ 你在哪？能看到 5 样东西是什么？ 你能听到 3-4 种声音是什么？ 呼吸空气，你能闻到什么味道？ 注意你在哪里和正在做什么？ 触摸你的膝盖、身体下物体的表面，或你可以触及的任何物体，注意你手指的感觉 解套 注意到让你困扰想法和感受 将这些想法和感受说出来（默默地）、 重新专注于你正在做的事情 践行个人价值观 价值观是你对自己想成为那种人的最深切的渴望。描述了你自己想成为什么样的人的真实想法，以及如何对待自己、他人以及你周围的世界。
践行时，时常问问自己，你的行动是在接近还是背离自己的价值观呢？
常见价值观有哪些呢？
友善、关爱、慷慨、支持、有帮助 勇敢、坚持不懈、宽容、感激 耐心、负责、保护、有原则、努力、言而有信 忠诚、品行端正正直、恭敬、公平公正等等 友善 注意和命名不友善的想法，让自己着陆，使自己投入周围的世界。 友善待人，友善待己。
留有空间 为困扰你的想法和感受留有空间。
写在最后 附 WHO 网站 Doing What Matters in Times of Stress 指南，其中有多国语言版本以供选择。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
